{
    "pas_01": {
        "01": {
            "nome": "Esta\u00e7\u00e3o Capela da Santa Ceia",
            "autor": "Aleijadinho",
            "imagem": "https://live.staticflickr.com/7145/6730647385_7a7975fd4e_b.jpg",
            "caracteristicas": " Barroco mineiro / Pedra sab\u00e3o / Riqueza de detalhes / Expressividade das Figuras / Narrativa Impactante / Habilidade dos materiais / Relev\u00e2ncia Cultural e Religiosa.",
            "descri\u00e7\u00e3o": "A Esta\u00e7\u00e3o Capela da Santa Ceia \u00e9 uma obra de Aleijadinho localizada em Congonhas do Campo, Minas Gerais, Brasil.O quadro retrata o momento emblem\u00e1tico da \u00daltima Ceia de Jesus Cristo com seus disc\u00edpulos, antes de sua crucifica\u00e7\u00e3o. Neste sentido, a composi\u00e7\u00e3o \u00e9 rica em detalhes e express\u00f5es, com Aleijadinho demonstrando sua maestria em esculpir as figuras em pedra sab\u00e3o. Assim, cada personagem na cena transmite uma emo\u00e7\u00e3o distinta, desde a serenidade de Cristo at\u00e9 a ang\u00fastia e perplexidade dos disc\u00edpulos."
        },
        "02": {
            "nome": "Suzana e os Anci\u00e3os",
            "autor": "Artemisia Gentileschi",
            "imagem": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/04/Susanna_and_the_Elders_%281610%29%2C_Artemisia_Gentileschi.jpg",
            "caracteristicas": "Barroco / Emo\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da pintura / Injusti\u00e7a e Opress\u00e3o / Contexto hist\u00f3rico e Resili\u00eancia das mulheres",
            "descri\u00e7\u00e3o": "A obra Suzana e os Anci\u00e3os de Artemisia Gentileschi retrata a hist\u00f3ria b\u00edblica onde Suzana,uma mulher virtuosa e fiel, \u00e9 acusada de adult\u00e9rio injustamente pelos anci\u00e3os enquanto tomava banho em seu jardim.Com esse contexto e vivendo em 1600, onde as artistas mulheres enfrentavam desafios significativos para serem reconhecidas em um mundo dominado por homens, a artista Artemisia Gentileschi em seu quadro demonstra Suzana como uma figura forte e decidida, em contraste com os anci\u00e3os que a cercam, mostrados como homens velhos e tenebrosos. Desse modo, Gentileschi captura o momento tenso e dram\u00e1tico da narrativa, imortalizando a coragem e a integridade de Suzana em face da adversidade."
        },
        "03": {
            "nome": "Execu\u00e7\u00e3o de Puni\u00e7\u00e3o e A\u00e7oitamento",
            "autor": "Jean-Baptiste Debret",
            "imagem": "https://paletaartistica.com.br/wp-content/webp-express/webp-images/uploads/2024/04/Execucao-de-punicao-e-acoitamento-Paleta-Artistica.jpg.webp",
            "caracteristicas": "Per\u00edodo Colonial do Brasil / cores v\u00edvidas e contrastes marcantes / Express\u00f5es detalhadas /  Contraste entre a viol\u00eancia da puni\u00e7\u00e3o e a rea\u00e7\u00e3o dos observadores /",
            "descri\u00e7\u00e3o": "Na obra, Debret retrata uma cena de puni\u00e7\u00e3o e a\u00e7oitamento, mostrando escravizados sendo brutalmente castigados por seus capatazes. A brutalidade da cena \u00e9 enfatizada pelas express\u00f5es de dor e desespero nos rostos dos escravizados, bem como pela postura amea\u00e7adora dos capatazes. Assim, a composi\u00e7\u00e3o da pintura destaca o contraste entre a viol\u00eancia da puni\u00e7\u00e3o e a resigna\u00e7\u00e3o dos que observam, transmitindo uma sensa\u00e7\u00e3o de horror e injusti\u00e7a.Nesta obra evidencia-se cores v\u00edvidas e contrastes marcantes para criar uma atmosfera carregada de tens\u00e3o e opress\u00e3o, al\u00e9m de cada figura na cena transmitir uma hist\u00f3ria \u00fanica de sofrimento e resist\u00eancia. Nesse sentido, o uso perspicaz de luz e sombra amplifica ainda mais a intensidade da cena, destacando os detalhes da puni\u00e7\u00e3o e a ang\u00fastia dos escravizados."
        },
        "04": {
            "nome": "Representa\u00e7\u00e3o da Torre Eiffel",
            "autor": "Georges Seurat",
            "imagem": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/03/Georges_Seurat_-_La_Tour_Eiffel_%28ca._1889%29.jpg",
            "caracteristicas": "Pontilhismo / S\u00edmbolo da modernidade e progresso da \u00e9poca /  Atmosfera vibrante e din\u00e2mica da cidade de Paris na epoca ",
            "descri\u00e7\u00e3o": "Na obra de Seurat, a Torre Eiffel emerge majestosamente contra o c\u00e9u parisiense, destacando-se como um s\u00edmbolo da modernidade e progresso da \u00e9poca. Assim, a estrutura \u00e9 retratada com uma riqueza de detalhes, desde os intricados padr\u00f5es de metal at\u00e9 as linhas elegantes que se elevam em dire\u00e7\u00e3o ao c\u00e9u. Desse modo, a luz do sol reflete nas superf\u00edcies met\u00e1licas, criando uma sensa\u00e7\u00e3o de luminosidade e movimento na tela."
        },
        "05": {
            "nome": "",
            "autor": "",
            "imagem": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/99/Th%C3%A9odore_G%C3%A9ricault_-_The_Raft_of_the_Medusa_-_WGA08630.jpg",
            "caracteristicas": "Estilo do Romantismo / Realismo brutal / Crueldade e desespero em uma parte / Esperan\u00e7a e euforia em outra ",
            "descri\u00e7\u00e3o": "A obra \u201cA balsa da Medusa \u201d de Th\u00e9odore G\u00e9ricault tem como refer\u00eancia o tr\u00e1gico naufr\u00e1gio, do ver\u00e3o de 1816, da fragata francesa chamada Medusa dirigida a Senegal, cujos sobreviventes vagaram pelo oceano sobre uma balsa. O desastre \u00e9 agravado principalmente pela brutalidade e pelo canibalismo que se seguiram durante esse naufr\u00e1gio. O artista utiliza um realismo brutal ao retratar a cena e aparentemente faz tamb\u00e9m cr\u00edtica \u00e0 pol\u00edtica da \u00e9poca ao retratar a incompet\u00eancia do capit\u00e3o do navio que fazia parte da monarquia."
        }
    }
}